% !TeX spellcheck = russian-aot


% Полезные ресурсы: 
% https://www.tablesgenerator.com/ -- генератор таблиц
% Для цитирования используйте \fcite{}

\documentclass[a4paper,12pt]{extarticle}
\input{headers}
\input{title}
\usepackage{siunitx}
\addbibresource{template.bib}
\udk{343.140.02:004.891.2}
\author{\nameauthor{Винокуров Михаил Андреевич}{студент 2 курса}{специальности <<Безопасность информационных технологий в правоохранительной сфере>>}{vinokurov.m.a@edu.mirea.ru}   
\nameteacher{Ксенофонтов Николай Валерьевич}{старший преподаватель КБ-4}{}{ksenofontov@mirea.ru}}
\title{Нейронная сеть для анализа российской уголовной судебной практики: техническое задание}
\begin{document}
\singlespacing{\maketitle}

\section{Описание проекта}
В данном проекте будет рассматриваться создание нейронной сети для анализа российской уголовной судебной практики по преступлениям из раздела IX <<Преступления против общественной безопасности и общественного порядка>>, главы 28 <<Преступления в сфере компьютерной информации>>. 
\section{Функциональные требования}
\begin{itemize}
    \item[-] Создание модели, обученной на судебной практике. 
    \item[-] Создание системы, позволяющей по запросу находить наиболее ревелатные дела.
    \item[-] Борьба с <<галлюцинациями>>, вызванными особенностями модели.
\end{itemize}

\section{Нефункциональные требования}
\begin{itemize}
    \item[-] Реализация на ЯП Java.
    \item[-] Использование bindings for CUDA для ускорения обучения модели.
    \item[-] CLI интерфейс.
\end{itemize}


\section{Особенности реализации}
\begin{itemize}
    \item[-] Снято требование <<Размер используемого хипа \ul{не должен} превышать 500мб >> пункта 3 части 3 Требований по выполнению курсовой работы из-за особенностей проекта.
\end{itemize}


\section{Необходимые ресурсы и технологии}
\begin{itemize}
    \item[-] Java
    \item[-] Генеративные нейронные сети
    \item[-] Java bindings for CUDA
    \item[-] Судебная практика по разделу IX главе 28 УК РФ. (могут возникнуть проблемы из-за подпункта 1 пункта 5 статьи 15 Федерального закона от 22.12.2008 \textnumero 262-ФЗ (ред. от 14.07.2022) <<Об обеспечении доступа к информации о деятельности судов в Российской Федерации>>
\end{itemize}
\section{Планируемый срок разработки}
3 месяца
\section{Команда разработчиков}
Винокуров М.А
\end{document}

	
